[多謝呀廢]中共官方記載 毛澤東至少六次感謝日本侵華

[quote]前言：
大家要多謝一個叫 未來撚呀廢 的自稱極力反5毛的會員
因為佢從來唔敢侮辱支那 唔敢討論中共衰野 (總之5毛唔敢入既post佢從來唔會入啦) 佢呢排周圍屈人5毛,包括小弟
我咪應佢意,每日會搵3篇支那真實新聞 (經濟 軍事 歷史) 每日1篇,給大家重新認識支那

呀廢，有心反5毛就入來討論啦

中共官方刊物記載 毛澤東至少六次感謝日本侵華
一、早在1956年，毛澤東與訪華的前日軍中將遠藤三郎談話時，便說過：

「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」

（以上是根據大陸經濟日報出版社，1998年由王俊彥著的《大外交家周恩來》上，第210頁所披露。）

二、1960年6月21日，毛澤東接見日本文學代表團與左派文學家野間宏等人時說過：

「我同很多日本朋友講過這段事情（指中共在抗日時期的歷史），其中一部分人說日本侵略中國不好，我說侵略當然不好，但不能單看這壞的一面，另一面日本幫了我們中國的大忙。假如日本不佔領大半個中國，中國人民不會覺醒起來。在這一點上，我們要感謝日本皇軍。」

（以上據中共中央文獻出版社、世界知識出版社1995年版的《毛澤東外交文選》第438頁中提到。）

三、1961年1月24日，毛澤東與日本社會黨國會議員黑田壽男會談。當時黑田壽男及淺沼稻次郎作為日本社會黨代表團訪華，毛澤東談及1956年時，接見日本日中輸出入組理事長南鄉三郎時談到：

「日本的南鄉三郎見我時，一見面就說：日本侵略了中國，對不住你們。我對他說：我們不這樣看，是日本軍閥佔領了大半個中國，因此教育了中國人民，不然⋯⋯我們到現在也還在山上，不能到北京來看京戲⋯⋯所以日本軍閥、壟斷資本幹了件好事，如果要感謝的話，我寧願感謝日本軍閥。」

（以上據《毛澤東文集第八卷》「日本人民鬥爭的影響是很深遠的」一文。）

四、1964年7月9日，毛澤東與參加第二次亞洲經濟討論會的亞洲、非洲、大洋洲訪華代表談話，又再談及南鄉三郎：

「有一位日本資本家叫南鄉三郎，和我談過一次話，他說：『很對不起你們，日本侵略了你們。』我說：『不，如果沒有日本帝國主義發動大規模侵略，霸佔了大半個中國，全中國人民就不可能團結起來反對帝國主義，中國共產黨也就不可能勝利。』事實上，日本帝國主義當了我們的好教員。第一，它削弱了蔣介石；第二，我們發展了共產黨領導的根據地和軍隊。在抗戰前，我們的軍隊曾達到過三十萬，由於我們自己犯了錯誤，減少到兩萬多。在八年抗戰中間，我們軍隊發展到了一百二十萬人。你看，日本不是幫了我們的大忙？這個忙不是日本共產黨幫的，是日本軍國主義幫的。因為日本共產黨沒有侵略我們，而是日本壟斷資本和它的軍國主義政府侵略我們。」

五、1964年7月10日，毛澤東接見再度訪華的日本社會黨人士佐佐木更三、黑田壽男、細迫兼光等，其談話提到感謝日本侵華：（文中有三個部分提到感謝日本侵華，以下用a、b、c列出）

a）毛：「我曾經跟日本朋友談過。他們說，很對不起，日本皇軍侵略了中國。我說：不！沒有你們皇軍侵略大半個中國，中國人民就不能團結起來對付你們，中國共產黨就奪取不了政權⋯⋯」

b）佐佐木：「過去，日本軍國主義侵略中國，給你們帶來了很大的損害，我們大家感到非常抱歉。」

毛：「沒有甚麼抱歉。日本軍國主義給中國帶來很大的利益，使中國人民奪取了政權，沒有你們的皇軍，我們不可能奪取政權。」

c）毛：「⋯⋯蔣介石是第一位教會我打仗的人，就是指這一次。一打就打了十年。我們從沒有軍隊，發展到三十萬人的軍隊，結果我自己犯錯，這不能怪蔣介石。把南方根據地統統失掉，只好進行二萬五千里長征。在座的，有我，還有廖承誌同志。剩下的軍隊有多少呢？從三十萬減至二萬五千人。我們為甚麼要感謝日本皇軍呢？就是日本皇軍來了，我們和日本皇軍打，才又和蔣介石合作。二萬五千軍隊，打了八年，我們又發展到一百二十萬軍隊，有一億人口的根據地。你們說要不要感謝啊？」

六、1970年12月18日，毛澤東與《西行漫記》的作者美國記者埃德加・斯諾（Edgar Snow）的談話：

「⋯⋯那些日本人實在好，中國革命沒有日本人幫忙是不行的。這個話我跟一個日本人講過，此人是個資本家，叫作南鄉三郎。他總是說：『對不起，侵略你們了。』我說：不，你們幫了大忙了，日本的軍國主義和日本天皇。你們佔領大半個中國，中國人民全都起來跟你們作鬥爭，我們搞了一百萬軍隊，佔領了一億人口的地方，這不都是你們幫的忙嗎？」

包無五毛PO

呢個必推

毛匪竊國
說話涼薄

無5毛既post
又唔見呀廢

人在日本感謝日本

不得不佩服毛澤東o既政治手段

貼曬市民主牆

五毛出黎回應吓

貼落民主牆

零負評, 五毛連零負都唔敢

零負評, 五毛連負評都唔敢

民主牆

唔係日本 雜種成日講果堆垃圾紅色血脈(本質係一堆抽水廢物)

全部 活唔到今日